讓香港亂下去的屎橋 - 林夕

讓香港亂下去的屎橋 - 林夕

有沒有人不想解決香港亂局？大家話呢？

江湖傳聞，確有想搞亂香江派別力量，讓強國夢想者不好過。我也只是聽朋友的朋友聽過的網台講，如果想香港局勢繼續加溫，其實不需要像何君妖怪怪的搞什麼清潔香港運動，然後又宣布不搞衛生工作，挖陷阱讓各地聯會阿伯出頭，再誘惑年輕人為保護連儂牆起衝突，立地成「暴徒」，連老人家都不放過，自己則繼續當網紅玩直播，坐享其成。

不需要那麼低莊，挑撥群眾鬥群眾，其實可以卑鄙得高級點。

話說月娥女士落區聽民意。有位金融業奇女子要求整頓港台、成立獨立調查委員會調查議員，若站在示威者行列，即可停職受查。月娥女士若擺出傾聽並遵從「民意」姿態，保證做到火上加火水。

此外，月娥女士首次落區，如此設計，若非為了進一步激起民憤，就是政治白痴。孤獨的月娥，又有意無意之間，半公開訴苦只有三萬警隊可以依恃，暴警更有恃無恐，暴上加暴，等於宣布香港成為警察城市，有血有肉有心的市民，想休息一陣都難，「不懂政治」的學生，想不憤怒都難。

如果還嫌不夠，可以聽從民建聯、工聯會高人建議，若想連根拔起，徹底「止暴制亂」，可以臨時引用「緊急法」來實施「反蒙面法」。對，即使提出這條反文明反人權的惡法的惡人，都知道執行起來難過做奴才，但這兩個爭寵的變態奴才集中營，還是一副想把選票用布袋彈摧毀的姿態，不惜引發更多汽油彈，點燃起沒有丟掉的良心，其心可誅，但機心過人，不是人可以想出來的。

「反蒙面法」只要聲大大靠唬爛的，就足以從「止暴制亂」引發全民「暴躁狂亂」，願意回復所謂安居樂業的藍絲也是受害者，也因為有這樣歹毒又笨拙的人渣，覺得香港沒救了，陳日君話齋，唔火滾唔係人。

然後，無需要太多，只需要月娥妳一張溫柔面容，隨世局及時掠過，宣布將區選拖拖，押後舉行，以至亂局為止，投票活動會引發秩序失控，抗爭者又多一個會打建制派宣傳義工的潛在罪名，同時不公正到公告國際，逆權之夏必然持續多事之秋，火爆之冬，直到遍地開花之春。

《道德經》作者老子有云：「治大國如烹小鮮」，道德破產者會說：「老子我治小城如火燒蜚蠊」。其實不必放火，只要政府大改組，假裝平息民憤，但湯渣華當律政司長，何君妖當教育局長，吳揪得當商務及經濟發展局長，葉劉回鍋當保安局局長──嘩，再寫下去，本人內心已經暴亂了，香港唔暴動都難。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

國慶咁大件事 緊係要約埋建制議員賀佢老母